\section*{Übungsblatt 4}
\subsection*{4.1 Broadcast und Multicast in lokalen Systemen}
\textbf{Das Auffinden von Entitäten in (lokalen) Netzwerken geschieht oft mit Broadcast- bzw. Multicast-
Verfahren.}

\subsubsection*{Beschreiben Sie kurz die Funktionsweise der beiden Verfahren!}
Broadcast:\\Eine Nachricht wird von einem Sender zu allen Netzwerkteilnehmern geschickt.\\

\noindent Multicast:\\Eine Nachricht wird von einem Sender an eine Gruppe von Netzkomponenten geschickt,
die zuvor festgelegt worden.

\subsubsection*{Was sind die Vor- bzw. Nachteile dieser Verfahren?}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\textbf{Broadcast:}\\
	Vorteile:
		\begin{itemize}
		\item Alle Netzwerkkomponenten werden erreicht
		\item Keine spezielle Adresse benötigt um Nachrichten zu versenden
		\end{itemize}
	Nachteile:
		\begin{itemize}
		\item Erzeugt hohe Netzwerklast
		\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\textbf{Multicast:}\\
	Vorteile:
		\begin{itemize}
		\item Mehrere Netzwerkkomponenten können gezielt und gleichzeitig erreicht werden
		\item Reduzieren der Netzwerklast gegenüber einem Broadcast
		\end{itemize}
	Nachteile:
		\begin{itemize}
		\item Immer noch hohe Netzwerklast
		\item Netzwerkkomponenten müssen richtig gruppiert werden
		\item Spezielle Gruppenadressen müssen bekannt sein
		\end{itemize}
\end{minipage}

\subsection*{4.2 Bezeichner}
\subsubsection*{Darf ein Bezeichner auch Informationen zu der Entität enthalten, auf die er verweist?}
---

\subsection*{4.3 Hierarchischer Lokalisierungsdienst}
\subsubsection*{Wie viele Standorteinträge müssen in einem linearen hierarchischen Lokalisierungsdienst mit einer Tiefe von k maximal aktualisiert werden, wenn eine mobile Entität ihren Standort wechselt.}
$2k + 1$

\pagebreak